<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Lion | Kleber Virgilio Correia Blog]]></title>
  <link href="http://blog.klebervirgilio.com/blog/categories/lion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.klebervirgilio.com/"/>
  <updated>2012-01-13T16:30:41-02:00</updated>
  <id>http://blog.klebervirgilio.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Kleber Virgilio Correia]]></name>
    <email><![CDATA[me@klebervirgilio.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Configurando seu ambinte de desenvolvimento Android no Mac OS Lion]]></title>
    <link href="http://blog.klebervirgilio.com/blog/2012/01/13/configurando-seu-ambinte-de-desenvolvimento-android-no-mac-os-lion/"/>
    <updated>2012-01-13T16:04:00-02:00</updated>
    <id>http://blog.klebervirgilio.com/blog/2012/01/13/configurando-seu-ambinte-de-desenvolvimento-android-no-mac-os-lion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Introdução</h2>

<p>Esse é um simples tutorial sobre como deixar o seu Mac no esquema para fazer aplicativos Android. =P</p>

<p>Como a <a href="http://developer.android.com/sdk/installing.html">documentação original</a> sugere, seguiremos em 5 simples passos! #googleTip</p>

<h2>Prepare o seu Ambiente de Desenvolvimento Android</h2>

<ul>
<li><a href="http://developer.android.com/sdk/requirements.html">Requisitos de Sitema</a></li>
<li>Mac OS X 10.5.8 ou mais avaçado (x86)</li>
<li>Certifique-se de que o <a href="http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html">JDK</a> esteja instalado.</li>
</ul>


<h2>Faça o Download do SDK</h2>

<p><em>OBS: Note que o SDK não ainda não é o ambiente de desenvolvimento, ele fornecerá as ferramentas que tornarão possíveis nós configurarmos o ambiente de desenvolvimento.</em></p>

<p>Faça o download direto: <a href="http://dl.google.com/android/android-sdk_r16-macosx.zip">Mac OS X SDK</a></p>

<p><a href="http://developer.android.com/sdk/index.html">Veja a lista completa de SDKs.</a></p>

<h2>Instalar o Android Development Tools (ADT) plugin para o Eclipse</h2>

<p>O Android fornece um plugin poderoso para nos ajudar no processo de crição de novos projetos Android, exportação de APK's, debugging e UI da aplicação.</p>

<p>Usar o Eclipse + ADT é a maneira mais rápida para começar com o Android. #googleTip</p>

<h3><a href="http://developer.android.com/sdk/requirements.html">Requisitos</a></h3>

<h3>Eclipse IDE</h3>

<ul>
<li>Eclipse 3.6 (Helios) ou um mais atual.</li>
<li>OBS: Eclipse 3.5 (Galileo) não suporta as ultimas versões do ADT.</li>
<li>Eclipse <a href="http://www.eclipse.org/jdt/">JDT</a> plugin (incluído na maioria do pacotes de instalação do Eclipse).</li>
</ul>


<p>Vamos seguir os sábios conselhos do autor da documentação e usar um desses Eclipse's #googleTip</p>

<ul>
<li>Eclipse IDE para Desenvolvedores Java.</li>
<li>Eclipse Classíco.</li>
<li>Eclipse IDE para Desenvolvedores Java EE.</li>
<li>JDK 5 ou JDK 6 (só o JRE não é suficiente).</li>
<li>Android Development Tools Plugin.</li>
</ul>


<p>Chega de blá-blá-blá... borá lá instalar esse plugin.</p>

<ol>
<li>Inicie o Eclipse, em seguida clique em Help > Help > Install New Software...</li>
<li>Clique em Add no canto superior direito</li>
<li>Na janela que irá aparecer preencha o campo Name com "ADT Plugin" em seguida preencha o próximo campo com essa url:
https://dl-ssl.google.com/android/eclipse/ depois clique em OK.</li>
</ol>


<p><em>OBS: Se você tiver problemas com o download do plugin, tente usar essa url: http://dl-ssl.google.com/android/eclipse/</em></p>

<ol>
<li>Na janela de Available Software selecione a opção Developer Tools e clique me Next.</li>
<li>A próxima janela mostrará todos os softwares que serão baixados. Clique em Next.</li>
<li>Leia e aceite os termos. Clique em Finish.</li>
<li>Restart o Eclipse.</li>
</ol>


<h3>Configurações.</h3>

<h4>Vamos mudar algumas preferências do ADT.</h4>

<ol>
<li>Clique em Eclipse > Preferences ou  ⌘+,</li>
<li>Selecione Android no Painel Esquerdo, Um janela do google pedindo suas estatisticas de uso irá aparecer - Faça sua escolha e vamos em frente.</li>
<li>Para a opção SDK Location, clique em Browse... e localize o diretório do SDK.</li>
<li>Clique em Aplicar, em seguida OK.</li>
</ol>


<h2>Entendendo o que é esse tal de AVD?</h2>

<p>Um Android Virtual Device basicamente pode ser entendido como um conjunto de configurações de hardware e software que será emulado pelo Android Emulator.</p>

<p>Um AVD consiste em:</p>

<ul>
<li>Especificação de Hardware: Define as funcionalidades de hardware do dipositio. Por exemplo: Se ele vai ou não ter camera, se o teclado é virtual ou físico, quantidade de memória e muito mais...</li>
<li>Mapeia uma imagem do sistema: Possibilidade de definir que plataforma Android vai rodar no AVD e qual a sua versão e também versões customizadas do Android (pacotes disponíveis no add-ons)</li>
<li>Outras opções: Manipulação de 'Skin'(Não achei uma tradução boa) >> Oferece o controle sobre as dimessões da tela, aparência e muito mais. É possível ainda setar o SD card que será usado junto com o AVD.</li>
<li>Área de Armazenamento Dedicado: Nessa área são armazenadas os dados dos usuários (apliações instaladas,etc) e o SD card emulado.</li>
</ul>


<p>A maneira mais fácil de criar um AVD é através da Interface Gráfica do AVD Manager[http://developer.android.com/guide/developing/devices/managing-avds.html] caso voce seje um UNIX-LOVERS também é possível cria-los|las vai command line, confira a documentação[http://developer.android.com/guide/developing/devices/managing-avds-cmdline.html]</p>

<h2>Adicionando Plataformas e outros componentes.</h2>

<p>Vamos lá!! O que são esses componente? O que baixar? Pra que?</p>

<p><strong>SDK-tools</strong> ou <strong>Ferramentas do SDK </strong> (Sem este, Sem App Android)
Se você seguiu esse tutorial do desde o inicio relaxe, ele já está instalado!
Caso contrario, Instale! Sem ele, sem app android!
Garanta que ele sempre esteje atualizado.</p>

<p><strong>SDK Platform-tools</strong> ou <strong>SDK Ferramentas de Plataforma</strong> (Sem este, Sem App Android)
São ferramentas necessárias para plataforma.
Normalmente elas são atualizadas quando novas plataformas são lançadas.
Elas são sempre compatíveis com versões anteriores mas garanta que seu ambiente sempre esteje atualizado com a ultima versão.</p>

<p><strong>Android platforms</strong> ou <strong>Plataformas Android</strong> (Sem este, Sem App Android)
São as versões do Android com as quais o seu aplicativo será desenvolvido e testado.
Com elas você criará o seus AVD's, garantindo que sua app rode sem problemas no em todas as versões do Android que você se propõe a atender!</p>

<p><strong>USB Driver for Windows</strong> ou <strong>Driver USB para Windows</strong> (Somente para windows)</p>

<p><strong>Samples</strong> ou <strong>Exemplos de Códigos</strong> (Não precisa baixar... mas eu baixaria! =P)
Para quem tá começando é essencial! Servirá como referencia para o seu código!</p>

<p><strong>Documentation</strong> ou <strong>Documentação</strong> (Não precisa baixar... mas eu baixaria! Sempre bom!! =P)</p>

<p><strong>Add-ons</strong>, <strong>Código de Terceiros</strong> e <strong>Google API's</strong>
São códigos  que facilitam a vida do programador!
Como Google Maps e Ferramentas de Publicidade.</p>

<ol>
<li>Dentro do eclipse, clique em: Window > Android SDK Manager</li>
<li>Selecione as Versões 2.1 e 2.3 (fique avontade para baixar o que voce quiser! =])</li>
<li>Na áerea Extras, cheque cada uma das opções e veja se será útil para o seu projeto!</li>
<li>Clique em Install 99 packages</li>
<li>Aceite os termos</li>
<li>Espere..... isso pode demorar! =P</li>
</ol>


<p>Feito isso... bora por as ideias no papel, pensar na experiência de usuário e codar!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
